<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<bmovie>
  <cover>death_metal_zombies</cover>
  <links>
    <link typ="IMDB(En)">http://www.imdb.com/title/tt0470121/</link>
  </links>
  <punktwertungen>
    <Unterhaltungswert val="2" note=""></Unterhaltungswert>
    <Pornofaktor val="2" note=""></Pornofaktor>
    <Gewaltdarstellung val="3" note=""></Gewaltdarstellung>
    <Gewaltverherrlichung val="3" note=""></Gewaltverherrlichung>
    <Niveau val="1" note=""></Niveau>
    <Sexismus val="2" note=""></Sexismus>
    <Professionalität val="2" note=""></Professionalität>
    <Realismus val="2" note=""></Realismus>
  </punktwertungen>
  <textfelder>
    <titel>Death Metal Zombies</titel>
    <originaltitel>Death Metal Zombies</originaltitel>
    <land>VSA</land>
    <jahr>1995</jahr>
    <genre>Horror</genre>
    <fsk>unbekannt</fsk>
    <rss>Genervt von viel zu glatt inszenierten Filmen mit Schauspielern, denen man ihre Rollen halbwegs abkauft? dann sollte man sich diesen Film dennoch nicht ansehen - was hier geboten wird, übertrifft an Bodenlosigkeit fast Alles was uns bisher untergekommen ist - somit schon fast der B-Movie schlechthin...</rss>
    <handlung>Brad, ein eingefleischter Death Metal Fan, gewinnt bei einem Radiosender ein Tonband seiner Lieblingsband "Living Corpse". Leider wird schnell deutlich, dass jeder, der das Band hört, zum Zombie wird. Der Bandleader offenbart sich schließlich als  der Leibhaftige, der mittels des Bandes eine große willenlose Anhängerschar gewinnen will, um mit Ihnen seine Herrschaft über die Welt zu errichten. Schließlich gelingt es einigen Überlebenden, den Bann über die Zombies mittels geeigneter "Gegenmusik" zu brechen.</handlung>
    <technisch>Soundeffekte klingen absolut künstlich; Aufnahmegeräusche; Kamera schwankt; schauspielerische Leistung unterirdisch.</technisch>
    <inhalt>Feuer brennt einfach unbeaufsichtigt, Mann kommt an und setzt sich ohne sich zu wundern.</inhalt>
    <wissenschaft>Nach Stich Messer blank.</wissenschaft>
    <bemerkungen>"Play this movie loud!"; extreme Längen; dünnes Drehbuch/ sinnlose Dialoge; Nixon tritt als Killer auf, der durch den Film führt; Prügelei klingt nach Kissenschlacht; erwacht nach Feier mit toter Katze in der Hand , wirft diese aber als wäre es das Normalste der Welt einfach in Zimmerecke; Zombie geht an Telefon; Bestimmte Art Musik heilt Zombies; Sinn einiger Szenen liegt im Dunkeln/ist nur schwer erfassbar; Zombies sind intelligent, nutzen Werk- und Schlachtzeug, versuchen, mittels Benzin Haus in Brand zu setzen, machen Witze.</bemerkungen>
    <bild>Nixon ist das Böse und Death metal sein Werkzeug.</bild>
  </textfelder>
  <zitate>
    <zitat wertung="odd">"Stay away from me or I play country music till your ears bleed!"</zitat>
    <zitat wertung="normal">"How long is the song?" - "About 13 minutes" - "Then we got time and zombies to kill!"</zitat>
  </zitate>
</bmovie>
