<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<bmovie>
  <cover>41HWFBB7SYL._SS500_.jpg</cover>
  <links>
    <link typ="IMDB(En)">http://www.imdb.com/title/tt0116861/</link>
    <link typ="Wiki(En)">http://en.wikipedia.org/wiki/Leprechaun_4</link>
    <link typ="Wiki(De)">http://de.wikipedia.org/wiki/Space_Platoon</link>
    <link typ="IMDB(De)">http://www.imdb.de/title/tt0116861/</link>
  </links>
  <punktwertungen>
    <Unterhaltungswert val="3" note=""></Unterhaltungswert>
    <Pornofaktor val="2" note=""></Pornofaktor>
    <Gewaltdarstellung val="3" note=""></Gewaltdarstellung>
    <Gewaltverherrlichung val="4" note=""></Gewaltverherrlichung>
    <Niveau val="1" note=""></Niveau>
    <Sexismus val="4" note=""></Sexismus>
    <Professionalität val="3" note=""></Professionalität>
    <Realismus val="2" note=""></Realismus>
  </punktwertungen>
  <textfelder>
    <titel>Leprechaun 4 - Space Platoon</titel>
    <originaltitel>Leprechaun 4</originaltitel>
    <land>VSA</land>
    <jahr>1997</jahr>
    <genre>Horror</genre>
    <fsk>16</fsk>
    <rss>Das 21. Jahrhundert: Großkonzerne bauen an allen Ecken und Enden der Galaxie Rohstoffe ab, nicht zuletzt Gold. Die Erzlieferungen werden allerdings zunehmend von einem intergalaktischen Wichtel geplündert. Dies sind die Abenteuer einer Söldnertruppe, die ausgeschickt wurde, um diesem Treiben ein Ende zu bereiten. Soweit, so bekannt. Das sich der Störenfried als unser guter alter Leprechaun entpuppt, verleiht dem Film schon eine gewisse Einzigartigkeit - der Gedanke, Science Fiction mit einem grünen irischen Kobold zu kreuzen liegt ja nicht sooo nahe...dass der Leprechaun durch Urinieren auf seine unsterblichen Überreste den Urinator infiziert und so auf das Söldnerschiff gelangt, wo die Tatwaffe zu 'gegebenem Anlass' zum Leprechaun anwächst, zeigt den altbekannt schrägen Humor der Leprechaunserie.  Wer darüber hinaus gerne mal billige Alienimitate sieht, sollte hier zugreifen - alle anderen sind vorgewarnt!</rss>
    <handlung>Im 21. Jahrhundert: Nachdem ein "Außerirdischer" einer mächtigen Schürfgesellschaft wieder und wieder Gold von ihren Transportraumschiffen stiehlt, schickt diese Söldner um das Problem zu beseitigen. Wie sich schnell herausstellt, ist der Außerirdische niemand anderes als der irische Kobold. Gerade als er dabei ist, eine Hochzeit mit einer Prinzessin einzufädeln, um durch sie die Weltherrschaft zu erringen, stellen ihn die Söldner, sprengen ihn und urinieren auf dessen Körperteile. Keine gute Idee, denn da sie ihm außerdem Braut und Gold entwenden, schmuggelt sich der unsterbliche Kobold an Bord ihres Schiffes. Sein Ziel: Sein Eigentum wiederbeschaffen und die "Diebe" ihrer gerechten Strafe zuführen. So metzelt er sich also quer durch die Mannschaft, bis es schließlich gelingt, ihn durch eine Schleuse aus dem Raumschiff ins All zu saugen.</handlung>
    <technisch>Bajonett aus Gummi.</technisch>
    <inhalt>Leprechaun strebt nach Weltherrschaft.</inhalt>
    <wissenschaft>Schrumpfstrahlen; fleischfressende Bakterien; Gewebe wächst ohne Materialzufuhr; Injektion durch Schädeldecke mit einfacher Spritze.</wissenschaft>
    <bemerkungen>Leprechaun nutzt Laserschwert; Leprechaun spricht nicht wie in den vorhergehenden Teilen in Reimen; zum Schäferstündchen in die Müllverwertung, dabei wächst IHM Leprechaun aus dem Schoß; Marines haben in Disko ihre Schusswaffen mit dabei; Professor in Rollstuhl, angeschlossen an lebenserhaltenden Maschinen schlägt in Raserei auf deren Steuerpult und löst damit wiederholt Fehlfunktionen seines Körpers aus; Computer laufen unter DOS oder CP/M.</bemerkungen>
    <bild>Dem Publikum ist keines aufgefallen.</bild>
  </textfelder>
  <zitate>
    <zitat wertung="normal">"Furchtbar sein, schneller sein, töten, töten, töten!"</zitat>
    <zitat wertung="normal">"Eure Schreie stellen eine perfekte Untermalung für diesen romantischen Abend dar."</zitat>
    <zitat wertung="normal">Über eine Verletzte: "Ich will, dass sie komplett überholt wird!"</zitat>
    <zitat wertung="odd">"Ich bin nicht leicht beleidigt und ich würde jeden erschießen, der das behauptet!"</zitat>
    <zitat wertung="odd">"Ich heirate sie, leg sie flach und leg sie um, Alles am selben Tag!"</zitat>
    <zitat wertung="normal">"Wie Shakespear sagt: Scheisse passiert!"</zitat>
  </zitate>
</bmovie>
